做緊Corporate Treasury, 你問我答

人口太細, 兼且行業因素, 要爆身份就咪啦.

知無不言啦

global同事
小妹corporate loan成日都遇到你地

我呢啲small potato, 最多問你哋收到份Instruction未

想問點入行嘅都得, 總之知無不言

點入行？
人工ok?
多唔多強國人？

Bank/MNC? 人工 bonus幾多?

係咪姐係ibank 既 treasury service? Fg人工幾多？

係咪做structure product？

點入行？ 搵AD, 最好有ACCOUNT底, 冇都得不過要TRAIN
人工ok? 睇位, 公司背景, 行業
多唔多強國人？ 中資公司你啲老闆同同事一定係

MNC/SOE/NBFI

睇位, 公司背景, 行業

嗰啲係SALES嚟 , 冇做過唔知

對比ibank treasury 要paycut 幾多, 平時要trade 咩product?

要唔要讀書考試進修？
會唔會太專太窄，好難轉工？
工時如何？

姐係你做back office finance dept 既treasury? Fg入職幾多？洗唔洗考cpa? 同埋可唔可以講下career path大概係點？

以前做過，不了

其實究竟係做咩嘢

平時既工作內容？？

我之前Asso 直入, 細bank/AM 30-40k, BB 50-60k. 唔洗CPA, 熟product 有機會轉sec fin/delta one/FX trading, 其他options 就ALM / risk mgm

JUNIOR位(純做PAYMENT/PETTY CASH/ 攪LOAN INSTRUCTION)人工真是可以同FG冇分別

可能做幾年先至有人工加

要唔要讀書考試進修？ 最好有CPA, 因為你要同銀行SELL公司攞LINE
會唔會太專太窄，好難轉工？ 如果你有本事傾到大量嘅錢, 你就肯定搵唔少
工時如何？ 除非做PROJECT, 基本上7:00走得人, 不過做PROJECT係晚晚玩到3-4點

JUNIOR 咪AR/AP, PAYMENT, PETTY CASH, INSTRUCTION
中層咪做CASH PLANNING, ANALYSIS
高層講緊PROJECT MANAGEMENT, 點籌錢, 用LOAN/EQUITY, 請邊間IBANK

REFER TO POST 21

開頭以為係bank入面既treasury

都話明叫CORPORATE TREASURY

BANK TREASURY咪BANK TREASURY

PRODUCT: 純粹係FX FORWARD, 如果進取啲咪SWAP, 如果你啲老細有錢到唔恨又俾銀行TUM買ACCUMULATOR, 相關產品你都要識睇

又幾好pay

BANK SIDE會好啲, CORPORATE SIDE要撞正你公司有FUNDING NEEDS同AGGRESSIVE EXPANSION, 兼攪埋上市, 呢啲就升得快

你講緊既應該係front office既treasury service?
Btw你講asso直入意思係係讀完asso入定係直入做 associate ？
可唔可以講多少少fg點入行 interview大概要識乜

Corporate treasury 通常冇graduate programme, 多數係experienced hire/internal transfer/rotation. 我見JPM (Asso) 個次有問到Yield curve/interest parity/Swap pricing/Repo, 不過fg 應該唔會咁technical

你係讀完master再報定咩？感覺上bo除左tech位最pro都係treasury 但又唔知點先轉到過去
所以50k係asso既人工？我本身以為係analyst 仲認緊點解會咁高 正常bo應該around30k

Treasury 其實同risk/product control 差唔多, 最特別係佢係成個BO 唯一有得落trade 既team. 我MFin + credit risk background

不過如果係NBFI/IBANK, 除咗玩外匯仲會自己出PRODUCT

我自己就玩過INTEREST RATE SWAP, NDF

我做NBFI嗰陣, 都幫客落外匯盤, 有啲客真是連1PIPS都唔放過

我間firm 都係主要FX Swap同MM Funds, 一定要大firm先會接觸到更多products, 所以對比bank 其實係Google /Microsoft 做treasury 會仲多野學

不過SOE都唔會有特別DERIVATIVE做. 仲保守過大FIRM, 不過可以學LOANS RELATED 嘅嘢.

就算係大FIRM, 都只是會請IBANK幫手做

姐係Management Accounting?

小弟做左1年半Accountant

一開始做入數仔/AR/AP/Project cost recording

跟住比人踢左去做Cash flow planning/ Budgeting

再去到做Revenue projection

想問下呢D exp 幫唔幫到我再做Corporate Treasury

見到個人工都幾好pay

依嫁我得20K only

大公司定細公司

一開始做入數仔/AR/AP/Project cost recording ==AR/AP會有啲用, AROUND 10%

跟住比人踢左去做Cash flow planning/ Budgeting == 其實又唔駛你PLAN到咁耐

再去到做Revenue projection == 冇用, 因為SENSE唔係呢度

想問下呢D exp 幫唔幫到我再做Corporate Treasury

見到個人工都幾好pay

依嫁我得20K only == 你要先預算呢個人工同你陪2-3年, 因為你得好少部份有用

都有做過

TREASURY最大的目的係公司要發展時候有錢, 仲要啲錢要平要靚.

仲要估外匯走勢, 做風險評估

我corporate loan 都係bank入面做....

LOAN幾好做啊, 以前做BANK睇LOANS啲人好爽

咁姐係我係呢個area 係白紙一張

白紙都有人肯20k 請？

係白紙, 不過因為你有做過MA, 有公司可能會請, 不過可能要俾人壓下價

JUNIOR位唔駛跑數, 到中層開始幫手跑數跑到你傻

等出埋Bonus 試下搵

Keep 住做MA 遲下真係等攞老綜

巴打可唔可以講多啲

以前做BANK嗰時, LOAN OPS 永遠最準時走, 又冇咩大嘢, 除非有BILATERAL/SYN

睇下啲CORPORATE TREASURY JOB AD, 睇下佢哋要求啲咩人, MATCH番自己嘅經驗

個陣都係Corporate Treasury？

可唔可以講下INTEREST RATE SWAP點做？想學下野

點解咁多英文字用caps 睇到個頭好痛

留名

NBFI 例如證券, 會幫客買外匯

指CORPORATE GOVERNANCE 定PRODUCT CONTROL?

人工幾多

我做緊corporate finance planning and reporting (Global product control), 其實出路好闊, 想知先再講.

因為睇BLOOMBERG慣咗, 又唔想轉大細楷. 同埋以前入系統嘅時候, 為咗分開不同USER, 我部門習慣全部用大楷

選擇性回答 垃圾

其實係賭利率升值, 睇你同銀行收FIXED/FLOATING, 冇P EXCHANGE

我好低, 但是我做SOE個老闆(DEPT HEAD)是好X高人工

問過再答咪重覆囉, 重覆問同一條問題就唔答

TREASURY SERVICES前排我見咗一間日資, 一間本土, 咪又係SALES上來SELL SERVICES, POINTS唔好又唔平

先旨聲明先, 我呢個FIELD做咗5年, CPA牌, 手上有幾個銀行熟RM(係交得心唔係純BUSINESS),AUTHORIZED SIGNOR, 人工只是過中位數少少. 除非做中資/外資IBANK, 嗰啲先人工高

你班funding人都算treasury入面最廢個堆

利申: FO

我冇做過BANK TREASURY我唔知啦, 如果係NBFI做IPO MARGIN, 你估FUNDING咁易攞架, 你班前線死命9衝, 咩垃圾都接, 啲貨萬一變謎網50, 食晒成盤LIQUILD CAPITAL, 業績唔好咪影響銀行批俾我哋嘅額度, 好啦, 錢好辛苦攞番嚟又嫌三嫌四

一個唔該仲抽埋單, 成舊錢冇人要, 做唔晒知唔知下一次會冇錢攞架,

條友個個post 都要入去利申FO, 原來係條垃rates sale only

佢識撚funding 咩 咁易明班Desk head 就唔洗日日打黎問問問啦

FO班友不嬲最叻過橋抽板同扮阿嬌, 除此之外仲識咩?

我都大撚把FO interviews 係咪又要個個post 利申 死返去寫pitchbook 啦SALES

你搞清楚treasury同corporate treasury先衝出黎柒啦

個post 講corporate treasury, 你條treasury sales 走入黎利申把撚咩 你搞清楚人地笑你咩先啦FO

如果是上市公司/ BUSINESS CONGLOMERATE/ PROPERTY/ TELECOM

你試下講一次, 我們咪同番老細講話PROJECT唔駛做,嫌貴,全部人咪等運到囉.

你搵得幾多次IBANK, 咪又係俾班吸血鬼食咗一舊

做咗幾多年嘢先轉treasury

入行除左accounting底，重要有咩skillset/識咩，定純粹睇你合唔合眼緣，覺得啱就請，之後再教咁

大公司 (forbes2000) 唔洗sell 銀行都自動波畀line你

做果陣都係理modified following姐

認真想知fix rate同spread 點訂出黎

Mnc soe nbfi

樓主香港得十間八間

雖則係自動波，但是你估銀行開善堂咩? 一定冇咁筍益你，所以要識睇合約睇下有冇隱藏條款。

即使人送都好, 通常只是會選常用銀行。SOE最興有一堆政策性銀行上來敲門, 不過唔係太PREFER用佢哋

2年左右

未做過soe所以唔知

嗰時是搵常用BANKER 報價, 作為負責買嗰個, 都評估咗好耐我PAY FIX 用咩RATE 計.

我是做過呢三類型, 但是不是AND CONCEPT

你不如先問自己抵得住寂寞/抵得住誘惑/對唔對到大量法律文件?

第一,二點最緊要, 初時做PAYMENT係好悶

合唔合眼緣係睇人啫

MNC還好, SOE最興因為關係開落一堆戶口, 但是從來唔用

有冇例子

呢個我只是玩過一次, 有錯請高手指正

當你同銀行HEDGE INTEREST RATE

你估LIBOR 加息, 所以你收FLOAT有賺, PAY FIXED唔輸.

同銀行當訂一年合約, 12個月內每月收FLOATING, SAY LIBOR 1MONTH + X PIPS, 每2/3個月你PAID銀行FIXED RATE.

睇你語氣都係入唔到fo既廢物
係咪做bo呀?
日日比我屌個D

做條垃圾SALES 原來好威? 唔知仲以為Treasury desk Bonus好撚多,原來係最撚廢個條desk, 快D 入多幾個Post 利申你做SALES 啦喂

有咩誘惑

treasury desk bonus係多架
你以為retail sales呀?
年年D MA都想仆入黎做呀
輪到你D BO仔係度說三道四

多到要係連登搵存在感 緊係多人入啦咁撚易入 你當自己EM/Exotic ? compliance 是但搵件都夠屌死你條SALES

第一次見treasury post，留個名先

啱啱入行，證卷行treasury
想問吓轉外資bank有無話要咩skill set/requirement
會唔會個job nature差太遠好難轉
利申：無cpa

銀行為了搶斗到你啲生意, 當然會用盡不同方法取悅你. 特別是SOE, 因為只要你間銀行一被認可基本上RM/BANKER已經肯定唔憂柴唔憂米. 所以一定唔好太易落叠.

初頭冇咩所謂, 不過要記住一定要學齊所有嘢, WHICH INCLUDE ALM (ASSET-LIABILITY MANAGEMENT)

當你去到中高層呢樣嘢一定要識, 我而家都仲學緊, 學識之後可以用來剷SALES, 特別是SALES頭

NBFI嘅treasury應該同corporate treasury有啲唔同？

利申 淨係做過三間forbes 2000 manufacturing mac